航空界遞信促林鄭回應五訴求

航空界遞信促林鄭回應五訴求

機場集會五名發起人昨到政總遞交請願信，要求回應民間五大訴求。何嘉瑤攝

【本報訊】民間反送中運動遍地開花。航空界前日在香港國際機場發起集會，逾1.5萬人參與。五名發起人昨到政府總部遞交請願信，並聯同超過2.1萬個聯署，要求政府回應民間五大訴求，包括成立獨立調查委員會，徹查警察濫暴及7.21元朗恐襲事件。發起人又表示，促請特首林鄭月娥別躲在高牆下，「只活在自己的生活圈子內」。

香港國際機場集會其中一名發起人黃先生表示，前日集會和平進行，參與者更自發回收廢物及清理垃圾，希望林鄭月娥能聆聽民意；至於有否升級行動，則取決於政府的回應。

另一發起人廖先生說，航空業界也關注7.21元朗有白衣人無差別襲擊市民，以及警方在西環衝突中無警示下開槍襲擊示威者；促林鄭回應民間五大訴求，成立獨立調查委員會徹查事件。

相關新聞：屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？

國泰機師廣播：港人加油

此外，國泰航空前晚一班從東京飛返香港的航班（CX505），機師降落前作出廣播期間，以英語向乘客解釋香港國際機場有和平示威集會，提醒乘客遇見穿黑衣的市民時毋須驚慌，強調集會人士只是和平表達要求政府撤回送中條例的訴求。

該名機師在廣播中也鼓勵旅客與集會人士交談，了解更多香港的情況。最後機師更以廣東話作結語：「香港人加油，萬事小心」。

■記者何嘉瑤、王家文

上一則
上一則
青年涉襲兩警 保釋禁足新城市

下一則
下一則
港鐵拒譴責警失職 近千車長聲討

屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？
28.8萬黑衣人「振興元朗經濟」
市民包圍警署貼「官鄉警黑」
石崗解放軍持槍巡馬路
恆香排長龍 老婆餅售罄
白衣軍誓師 擸架生巡村
村口車輛藏木棍 軍帽 日本刀
南邊圍逾300村屋涉僭建霸官地
地膽上街守護自己的家
阿軒：反對警察剝奪遊行權利
持刀漢連儂牆割青年腹
警拖眾志車 稱不宜行駛
「元朗國」簽證諷鄉事
遊行被禁 今遮打抗警暴
警逼供起底組網民 指串謀或唆使謀殺
何韻詩朗屏站搞流動簽名會
鄉警齊夾擊 張建宗跪低
黎智英元朗散步：我哋唔怕黑社會
談撕裂2.0 曾俊華：唔係預言係理解
《文匯》《大公》員工造反
事旦男現身狙擊無綫
3,800嶺大人聯署 促驅逐何君堯
鄭國漢成首位「落場」校長
青年涉襲兩警 保釋禁足新城市
港鐵拒譴責警失職 近千車長聲討
實名聯署車長遭上司箍頸
醫護籲警勿濫用催淚彈
建築師放射師轟政府加劇社會撕裂
培正700師生發聲：林鄭必須下台
內媒屈示威者圍「丘成桐」
台大學生聲援反送中
美眾院外委會主席：警暴損港聲譽
朝黨報：西方指使「不純勢力」
元朗巷戰警開槍中民居 速龍西鐵打人